
% Template example file
% Alvaro Ortiz-Troncoso
% 
% Based on beamer:
% @see https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Presentations
% @see http://ctan.127001.ovh/macros/latex/contrib/beamer/doc/beameruserguide.pdf
\input{preamble}

\title{The Animal Audiogram Database}
\subtitle{Datenbank und Webportal für die Präsentation und Evaluation audiophysiologischen Daten
  \\
  \textcolor{mfn_green}{Database and web portal to present and evaluate audio-physiological data}}
\author{Ortiz Troncoso A., Bölling C. \& Jäckel D.\\ \textit{Museum für Naturkunde Berlin – Leibniz-Institut für Evolutions- und Biodiversitätsforschung}}
\date{Symposium ``Hörvermögen von Pinguinen / Hearing in Penguins'',\\ 153. Jahresversammlung der Deutschen Ornithologen-Gesellschaft,\\ 19. und 20. September 2020}
\subject{Biodiversity Informatics, Bioacoustics, Audiograms}
\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 0. Title page
{
  \setbeamertemplate{footline}{}
  {
  \logo{\includegraphics[height=1cm]{mfn_logo_klein.png}\vspace{220pt}}
  \frame{
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=0.15\textwidth]{logo_hearing_in_penguins.png}
    \end{figure}
    \titlepage}
  }
}
\addtocounter{framenumber}{-1}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 0. TOC
\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \item{Was sind Audiogramme, wie und wofür werden sie erstellt?}
    \item{Wie ist die Datenbank entstanden und was ist darin zu finden?}
    \item{Was sind die (Zwischen-) Ergebnisse des Projekts?}
      \medskip
    \textcolor{mfn_green}{
    \item{What are audiograms, how and why are they generated?}
    \item{How was the database created and what are its contents?}
    \item{What are the (preliminary) results of the project?}
    }
  \end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 1. Was sind Audiogramme?
\begin{frame}
  \frametitle{Was sind Audiogramme? \textcolor{mfn_green}{What is an audiogram?}}
  \begin{figure}
  \includegraphics[height=60mm]{1_audiogram.png}\\
  \end{figure}
  Ein Audiogramm ist eine graphische Darstellung der Hörschwelle für einen Frequenzbereich.\\
  \textcolor{mfn_green}{Audiograms are graphs showing the range of hearing for a range of frequencies.}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 2. Wie entstehen Audiogramme?
\begin{frame}
  \frametitle{Wie entstehen Audiogramme?\\ \textcolor{mfn_green}{How are audiograms generated?}}
  \begin{figure}
    \centering
    \begin{minipage}[t]{.4\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{2_Pinguintraining.jpg}
      \caption{\textit{$\copyright$ Deutsches Meeresmuseum}
    \medskip \small{\\
Verhaltensmethode: Tiere werden trainiert, auf das Hören eines Tons zu reagieren (z.B. indem sie auf einen Knopf drücken) \\
\textcolor{mfn_green}{Behavioural method: Animals are trained to indicate (for instance press a button) whenever they have heard a sound.}
}}
    \end{minipage}
    \hspace{0.5cm}
    \begin{minipage}[t]{.4\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\textwidth]{2_Beluga.jpg}
      \caption{\textit{$\copyright$ National Oceanic and Atmospheric Administration}
    \medskip \small{\\
Elektrophysiologische Methode: Elektroden werden mittels Saugnäpfen auf der Haut des Tieres platziert, um die Reaktion auf Geräusche zu messen.\\
\textcolor{mfn_green}{Electrophysiological method: Electrodes placed on the skin using suction cups are used to measure the animal's response to a sound.}
}}
    \end{minipage}
  \end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 3. Warum Audiogramme erstellen?
\begin{frame}
  \frametitle{Welche Erkenntnisse können durch Audiogramme gewonnen werden? \textcolor{mfn_green}{Which insights can be gained through audiograms?}}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{3_noise.png}
    \caption{\textit{Foto: Wordless Symbol at English Wikipedia, CC-BY-SA}}
  \end{figure}
\begin{itemize}
  \item{Umweltgeräusche helfen den Tieren ihre Umgebung zu erfassen: um mit Artgenossen zu kommunizieren, um Partner zu finden, um Beute zu fangen oder ihren Feinden auszuweichen.}
    \item{Der Mensch erzeugt direkt oder indirekt künstlichen Schall, z.B. durch Schifffahrt, Seismik, Rammungen und Sonar. Dies kann die biologischen Zusammenhänge der natürlichen Lebenswelt stören.}
\textcolor{mfn_green}{
  \item{Hearing is important for many animals to perceive their acoustic environment. It helps them to communicate with conspecifics, to find partners, to catch prey or avoid predators.}
  \item{Humans cause sound disturbance directly or indirectly, e.g. through shipping, seismic exploration, pile driving and sonar. This can disrupt the natural environment.}
}
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 4. Wie ist die Datenbank entstanden?
\begin{frame}
  \frametitle{Wie ist die Datenbank entstanden?\\ \textcolor{mfn_green}{How was the database created?}}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{4_database.png}
  \end{figure}
\begin{itemize}
  \item{Ein Expertenworkshop über die Hörfähigkeit von Tieren hat stattgefunden, um die Anforderungen an die Datanbank zu definieren}
  \item{Daten zur Hörfähigkeit wurden von wissenschaftlichen Veröffentlichungen extrahiert}
  \item{Die Daten wurden in die Datenbank importiert}
  \textcolor{mfn_green}{
  \item{A workshop with experts on animal hearing was organized to elicit the database requirements}
  \item{The data is manually extracted from scientific publications}
  \item{The data is imported into the database}
  }
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 5. Was ist derzeit in der Datenbank zu finden?
\begin{frame}
  \frametitle{Was ist derzeit in der Datenbank zu finden?\\ \textcolor{mfn_green}{What is the current database content?}}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{5_database_contents.png}
  \end{figure}
  \smallskip
   \centering
(Laufende Arbeit / \textcolor{mfn_green}{Work-in-progress})
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 6. Ergebnisse 1: Datenstandard für Audiogramme
\begin{frame}
  \frametitle{
    \textcolor{mfn_green}{The Animal Audiogram Database: a community-based resource for consolidated audiogram data and metadata}}
  \begin{itemize}
    \item{Veröffentlichung in Vorbereitung}
    \item{Empfehlung für einen Datenstandard für Audiogramme von Tieren}
      \textcolor{mfn_green}{
    \item{Manuscript in preparation}
    \item{Data standard recommendation for animal audiograms}
      }
  \end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 7. Ergebnisse: Datenbank, Audiogramme finden in der Datenbank
\begin{frame}
  \frametitle{Audiogramme finden in der Datenbank\\
    \textcolor{mfn_green}{Browsing the audiogram database}}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{7_browse_database.png}
  \end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 8. Ergebnisse: Datenbank, Audiogramme anzeigen in der Datenbank
\begin{frame}
  \frametitle{Audiogramme anzeigen in der Datenbank\\
    \textcolor{mfn_green}{Displaying audiograms in the database}}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{8_show_database.png}
  \end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 9. Ergebnisse: Audiogramme kombinieren und analysieren
\begin{frame}
  \frametitle{Audiogramme kombinieren\\
    \textcolor{mfn_green}{Audiogram overlays}}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{9_overlay_database.png}
  \end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------%
% 10. Kontaktdaten
\logo{\includegraphics[height=1cm]{mfn_logo_klein.png}\vspace{220pt}}
\begin{frame}
  \frametitle{Kontaktdaten / \textcolor{mfn_green}{Contact information}}
    \bigskip
  \begin{center}
    \textcolor{mfn_green}{Web}\\ https://animalaudiograms.museumfuernaturkunde.berlin \\
    \medskip
    \textcolor{mfn_green}{Email}\\ audiograms@mfn.berlin \\
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
  \begin{figure}
    \includegraphics[height=5mm]{Logo_UBA_0.png}
  \end{figure}
\scriptsize{Das Projekt "Hearing in Penguins" wird vom Umweltbundesamt (UBA) mit Mitteln des Bundesministeriums für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit (BMU) gefördert.}
  \end{center}
\end{frame}

\end{document}


